眾聞 陳健波企硬：收回主席指示「好無面喎」

眾聞
陳健波企硬：收回主席指示「好無面喎」

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 20.10.17 | 最後更新: | 2017-10-20 18:28:03

請支持《眾新聞》，成為訂戶

立法會財委會主席陳健波在今日的會議上，率先運用主席權力，實施部分「主席指示」（前稱「主席指引」）。泛民議員在內務委員會及財委會上，多番提出規程問題，要求延遲實施主席指示，交由正式的特別財委會討論。不過，陳健波表明，已有充分理由實施主席指示，不會延期，更說：「收返主席指引，好無面喎！」

言論引起泛民主派議員譁然，紛紛在席上高喊：「有無搞錯」。陳健波解釋，認為自己做「正確的事」，所以毋須收回「主席指示」，僅承諾考慮是否召開特別會議。雙方在會議期間多次疊聲，爭論了近1小時15分鐘，才進入討論財委會議程。

泛民會議召集人莫乃光表示，他們無意阻礙撥款通過，但認為陳健波未解答「主席指示」及內委會指引衝突，會在下次會議繼續跟進。他說，民主派目前未排除提出司法覆核「主席指引」，但指並非目前最先推行的選項。據悉，民主派在下周五財委會會議會再次提出規程問題，要求陳健波收回或暫緩指示，但不會妨礙財委會議程通過。此外，在今天會議前，立法會嚴陣以待，部署近10名保安在會議廳外，記者目擊約7、8名保安在旁邊的休息室候命，但隨著財委會恢復討論撥款，在第二節會議保安人數大幅減少。

陳健波昨日宣布，運用財委會主席權力實施「主席指示」，重新詮釋財委會運作的兩個慣例，包括：動議縮減表決鐘時間由3分鐘減至1分鐘，及將同日多節會議合併視作一節會議。前者即時生效，後者在下周五會議實施。

陳健波運用財委會主席權力實施「主席指示」，重新詮釋財委會運作的兩個慣例。何君健攝

在今天先召開的內務委員會會議上，泛民議員提出10多條規程問題，質疑內委會原先是安排在財委會之後，如果合併多節財委會會議，日後不能重開內委會，要求在內委會的其他事項環節討論，但遭內委會主席李慧琼質疑並無急切性，留待下次內會討論。在多番爭辯下，一般20至30分鐘完成的內委會，開了超過1小時。

到其後的財委會會議上，泛民會議召集人莫乃光質疑，「主席指示」與內務委員會守則的衝突並未處理，要求暫緩實施「主席指示」，陳健波反駁「主席指示」已經「傾過晒」，反批泛民拒絕他出席泛民的會議，「係你哋唔傾」、要他「癡癡地等」。

民主黨黃碧雲等多名民主派議員，批評陳健波根本沒有聽過意見，要求收回「主席指示」。陳健波此時回應說，曾經「諮詢」議員，「收返主席指引，好無面喎！」言論隨即引起泛民議員譁然。民主黨尹兆堅批評陳健波「屈機屈得咁緊要」破壞財委會遊戲規則，影響及後的財務審議工作，並批評陳健波當時只是召開非正式會議，要求他不要誤導公眾。資深議員、街工梁耀忠表示，多年都沒有聽過「主席指示」的方式。民建聯陳克勤則為陳健波護航，指他認識的陳健波「俾人屈多過屈人」，批評泛民拒絕討論在先。

民主黨黃碧雲批評陳健波根本沒有聽過意見，要求收回「主席指引」。何君健攝

陳健波反駁說，認為「主席指示」合情合理合法，反問議員如果提出法理依據，「即刻可以收番，面子我都不要」。會計界梁繼昌要求法律顧問解釋法律依據，但遭陳健波拒絕，表示文件已有交代。

陳健波其後重申，認為並無需要召開特別會議，但承諾會考慮是否召開特別會議討論「主席指示」，稍後書面回覆，他亦拒絕人民力量陳志全要求暫緩執行「主席指示」。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

洗乜開會姐，都變人大，大家拍下手就通過啦

太監都需要面子架